大阪美食分享區 （3）

金龍ラーメン

Lm

留名，七月去大阪京都

我未食過
唔敢入割烹，d價錢好似好勁咁
有冇推薦？

力丸係咪所有分店都用炭火？

夜晚十點玩夜左...宜家先番緊難波
有冇燒肉放題係開到咁夜

琴日試左天地人 燒肉飯 好正
建議可以唔加蛋&要加大

天地人嘅麵真係頂唔順 太濃太漿

牛角

睇番上個post原來開咗成年

我之前book左wo

我早一兩個月book左，仲未去

LM

我是來黎明的

新大阪站附近有冇好介紹?

lm

上網BOOK過
無問題WO

有冇得walkin

岩岩睇番原來 國產牛評分都幾麻麻
真係正?

打去萬兩想book位
對面應該係識英文，不過扮曬話唔識咁唔肯訂

力丸係咪可以walk in?

萬兩去排啦
外國人識講日文好似都唔比book了

Y無南一園

我快速Scan post miss左
得閒星期六我整過個list share上google drive...

我試過email酒店幫手，佢地話萬兩已經唔接受佢地訂
頭先試下自己打去book

係，佢話佢唔speak english, 但好明顯佢係識聽識講

你識日文 ?

呢個價錢抵到爛啦 咩都有得食 坐得又舒服 你食慣a5頂級個d就無野好講

bk到都煩啦 入去又無eng 中 menu 落order唔用日文人地都唔理你 好似係

airbnb 個房主幫我book左下星期食 我都驚入到去點落order好

星期六去左食 真心覺得幾正

叫左個3080 yen + 1支啤酒 = 40xx yen連稅

萬野燒肉 o 唔ok?

一人？

係呀， 獨游左4日大阪。 去左3晚spa world浸

天婦羅

天ぷら定食まきの

呢間幾好食雖然係連鎖 頭先唔小心未打完就POST左

try try

我都係跟andy哥介紹先知有依間野。

外觀 : 2.5 /5
食物 : 4/5
價格：3.5/5
性價比 : 3.5/5

有 我都係跟你介紹先去食 味道一流

外觀0/5

真係幾麻麻， 唔係你介紹 相信唔會有游客食

p. s. 星期六下午都有一班台灣人食 可能睇完你d片

一個人係咪無set？

有 我影個碟肉已經3080 yen

好似加5-600yen 有個飯+湯

咁今晚就試呢間 有晚經過都幾多人

試下囉 高質過放題好多

好那多呀叔單拖食 醉到成塊面跌落碟生肉都見過
不過佢似番工挫敗 所以無係片公開講過

單拖就叫 燒肉盛 或上燒肉盛
佢單點有得叫半份

唔好著名牌去 個身會好那朕肉味

順便問下 好大朕味個朕字 正字係咩？

陣？

陣好似唔岩音

冇人講丈六拉面?

Andy 哥 有無中價 omakase / 燒肉推介 最好係梅田/天班寺附近 thanks.

好食呀

我book左andy哥之前介紹果間omakase
7000yen果set, 都好期待

我驚唔夠飽多d
7000yen好似得8個小食8件壽司

預左唔飽

食定個拉麵打底先

上次我帶埋家母去 佢話多左好多香港客
然後請左我地食menu無既隱藏壽司
我同媽都覺得腥到暈...
但恭子話好撚正 食到呢個樣出埋黎

有冇人食過？

有冇迴轉壽司推介 本來bk左間omasake 不過同行人驚魚生陣味 所以想平食就算

函太郎

佢同頑固邊個好食 想搵間近阿倍野 或者單點叫都ok

呢間我上次食過係好食
不過都真係幾貴，我一條友好似食左5000yen

巴打睇開我定本身識間野？

個價好似拍得住午餐既omakase

無睇開你
識睇tabelog同日本人ig都已經識勁多野食啦

單點就不如自己去食d中價omakase lunch

下個星期去大阪lm

唔知有無人同我一樣
好鍾意食 道頓堀 有間叫
神座拉麵 東京都有分店
我覺得好出色

補返張圖先

諗起心齋橋之前呢度係咁推一間拉麵咩薩摩子
跟住去食難食到仆街

同意係幾貴！大阪食過一次算。。。除非去北海道食
btw,我推介食，3千幾yen已經飽。

今朝去咗食心齋橋間鈍屋拉麵，覺得唔錯

可能好多連登CD-ROM又有睇你條片 睇完你岩岩伊勢龍蝦段片，日本人傳統個口味應該同我地好大分別

香港要加埋舖租錢落去個價都差好遠

如果香港肯比2000出黎食 好食過我介紹果間
之前報過築地外輸最靚最貴果d全部都係香港接貨

果條片上左熱門 唔知點解
前條片 3日上到8萬views都上唔到
完全唔知咩機制

2000真係太貴

可惜香港有大把師傅都麻麻

大阪最近最hit果間都30k 啦, 同2000一樣
香港我只會食300蚊lunch omakase

有無名等我學下野

係

以我所聽聞 唔確定真實性
Top到咁 個人名義bk唔到
遊客要經5星酒店代bk 普通人要用公司名bk
除非係名人/有頭有面既人

純聽聞 唔確定事實

大阪5星酒店好易姐 都係千幾一晚 反正都會住
如果係會員制就真係搞唔掂

明明金龍都唔差
點解個個都屌

有冇丼好介紹？

我星期日中午walkin大把枱

平啊， 連稅¥40xx一個人， 老人家同小朋友再平d

咁佢一定有冇出面散叫和牛個d咁正， 但d肉唔錯， 呢個價錢唔錯架喇

呢間野係連登講咗好耐，早過你d片好多

我就快飛東京，。有咩心水推介

呢間係tabelog 都排頭好耐

咁真係幾平既
2百幾蚊係香港食d 垃圾肉都唔得
主要係諗緊食佢定食萬兩, 不過萬兩就要早幾日特登去佢間鋪睇下book唔book到

炸豬扒
八尾 Manger

d 豬中間重係粉紅

貼出黎睇下

呢間唔係話特登唔炸咁熟咩

生生地怕怕

有冇咁離譜？

最尾有無食

上網見到only,唔記得係邊間，但係係高分o個d名店黎

人類みな麵類係唔係都正?
Macro湯底最正

如果8個人, 又唔識日文book位
係唔係基本上好多都食唔到

搵酒店幫你

拉麵點解可以冇麦と麺助 新梅田中津店
tabelog大阪拎第一,食過勁好味勁正

燒肉推介埋和牛 まつした,係北新地有2間分店

係真係正過本店？
我上次食過本店鴨湯勁正，諗緊再食定試呢間

剩係食過中津店,比較唔到
想問有冇正既鹽湯拉麵介紹下

咁先好食

巴打嗌邊個set
我上次去有個壽喜燒燒肉食落去個下真係好味到呆左

大概要幾錢一個人

最貴既set好似一萬yen左右

間野好似唔平？
我見tabelog有d set, 都差不多10000yen一個人？

大阪城附近有冇啲好嘢食

南一園喺唔喺walk in 都得? 上tabelog見佢想book嗰日full咗

食完八尾manger真係好好食

幾點排？

8點去到簽名，食第二輪，11點半番去食

個站急行果d 唔停，搞到要等耐d車

簽完名係要自己Mark時間定佢俾D野你做籌？

我問佢幾點番，咁佢俾左11:30我
到時到候番去就ok, 可能外國人，佢都認得我

晚餐又幾點排？
好似呢度冇人試過

即係朝早條隊係排到晚餐？

排到 有另一張紙寫晚市
巴打都係今朝黎？

國產牛我已經覺得好好食

但無牛舌

我聽晚去食

要配白飯

各位巴絲打知唔知奈良有冇咩好食

想食拉麵

吉列豬扒mager嘅Tokyo x 係咪得星期六先有？
其他日子去係咪唔會食到

奈良附近好似有間みつ葉都高分
不過未食過

啱啱食咗 元喜神 個雞白湯真係幾好食

唔識日本去食有冇困難

Ching 阿倍野 天王寺 有咩正野推介？

6000yen燒肉食飽都幾抵

得星期六有

第一間我去過。淨係對佢個「男仔女仔雞patpat」有印象其他串燒普通，所以之前冇放入推介道。
不過我都好鐘意梅田食道街呢種環境

Updated

之前食叫咗$11000yen個餐好撚正

我本身想book6月中食國產牛，但已經發現full咗如何到時我去到早幾日電話book，有無機會？
又如果walkin，要等幾耐!?

わかな個章魚燒都好食喎，呢度冇人提心諗係咪自己味覺有問題

有冇人試過？

呢間個空氣感勁唔勁 我都唔太鐘意食空氣感咁勁
我就係貪bills唔會空飄飄 入面都有d實實地咁

咁要plan過行程了

呢間係咪香港就開？
雖然俾香港人整完全唔係果回事

你地去左大阪d巴絲有冇睇岩岩輯周遊關西？
佢個吞拿魚市場幾抵食wor
有冇人去試？

push

萬兩
早二年食過 天王寺站附近果間
職員閪 無服務
係咁俾筋位我地 十碟有8碟都唔掂
睇得出D牛好靚 但食落去擦子膠咁

佢地有個普通話員工 唔知係咪聽我地係廣東話 玩鳩我
定係佢地唔鐘意做外國人生意

咁慘 我地上星期去天神橋店係日本人serve我地好好服務 啲肉又好食 睇黎真係撞手神

會唔會整番個column係食蟹

依間野我同我女朋友都覺得好難食
排左兩粒幾鐘,去過大阪3次,同期望落差好大既就只得依間
可能口味問題

我覺得個汁撈飯好食 其他一般般 杯茶都好飲 上星期去排咗唔使一個鐘 要我排2個幾鐘應該會放棄

有冇平價居酒屋推介？

鳩up幾間

食蟹既我見好多都會去蟹道樂
其實大阪有間同蟹道樂同集團既餐廳叫網元,走高檔小小路線,價錢同食物質素都比蟹道樂好小小,最好既係2個人book都可以有包廂比你坐,服務有加分
分店有2間,網元本館同別館,好似都係係美國街附近

網元就食過2次,始終都係大集團分店,黎緊去大阪就bookmark左第二間,食完番黎再報告

壽司特別想講下函太郎,初初係睇有碗話碗介紹就去下,食落真係唔錯.食材算新鮮,未到omakase咁會食到驚豔既菜式但係絕對會覺得抵食

confirm tokyo x 係得星期六先有？

函太郎係幾好但其實都好易叫叫下變左2~3千yen一個人

講起有碗話碗 早兩個月我都有去食佢哋食過嗰間IKR51丼飯 係幾唔錯
好笑嘅係 嗰晚全店得四枱客 有三枱都係香港人 唔知係咪都算出名

佢d拉麵仲正

雞白湯？

對

五月中去過食 d海膽苦到嘔

都叫平過omakase
當然個service係2會事啦

函太郎今次都有食，食食下都4000yen
係好食既，始終d 魚生新鮮，但唔會好突出

我覺得食omakase好唔自在

利申：cheap精

同我女朋友一樣
所以下次去大阪冇得食了

sor,可能有人問過
我想問下国産牛焼肉一個人受唔受我玩?
因為佢上網訂位一個人無得訂
如果有,用白金VISA訂得唔得?

去東京食海味, 輕鬆無壓力

啱啱食完 神戶牛
之前將但馬當神戶牛果間

飲食都一流數
服務頂級
10000羊 set lunch private room 係值
飽住走 ...

其實 lunch 可以 walkin

之後獨遊 除左拉麵唔知食咩好

有冇相？
我食親神戶牛都唔飽

燒肉 壽司 鐵版燒 tempura 大把野食wor

一個食燒肉

日本係毒撚天堂
大把日本人一個人燒

佢應該係覺得一個人Book唔到Walkin麻煩？

我就係煩緊國產牛無得book

怕毒撚一個食好奇怪

第一次去大阪果陣亂入去左花丸軒 之後每次去大阪都一定要食 好岩口味

奇怪又唔去
孤獨的美食家有版你睇
同埋真係唔少人一個人食

一個人搭飛機仲奇怪

其實依間有咩好食
就咁睇相唔係好覺佢吸引

我上次去本店，有好多吉位

諗住5、6點就去食

Book左京都蟹道樂，希望京都店無伏。原本想試蟹本家，但相地無咁就腳，有老有嫩唔行lu

上次等一個鐘，落完名，行街，早十分鐘返去食得

你係邊間食？幾點落名？

一個人食放題怪好多

講真大部份單點都高質過放題
一個人去食單點好過啦

你去到異地鬼有人識你咩
你唔Care人地都唔會理你

一樣唔會，好多人都一個人坐飛機

我應該去試下果間南一園
又或者唔食
因為我留係大阪都係一日半
已經plan左食大阪燒，sushi同雞白湯拉麵

btw，你地神戶有無咩推薦？
暫時諗住平平地食red rock

我上次6點一個人去食，輕鬆入

本店多人排，支店冇咁多，遊客都塞晒去本店
我次次都係去支店，都係排1、2個人only

佢啲menu係點叫法？

英文Menu有英文拼音，你寫返個拼音就得

下次去試

好彩我食開一蘭

o... no
佢星期二休息
我得星期二有時間過去
無機會了

都係散叫，佢放晒一碟only

真係唔明點解行過親都咁多人食緊金龍

好食

睇地圖好似好隔攝咁

因為7點9 8點去到支店本店都話賣哂

坐低左先話乜都冇，定係門口已經講？

係門口就講啦

因為平嘛 ...

唔算特別平啦
不過平價豬骨湯拉麵舖出面都有陣類似嘅味

六百幾，仲有白飯任裝，仲唔算平？

大阪嚟講可能係，其他地方唔敢包

我肯定排隊d人唔係貪平
金龍o個頭咁多分店，洗鬼排

我覺得金龍係屬於下價位既食店，食佢唔一定係貪佢最平，但應該係有金額限制既。

如果外國人黎就可能係單純食麵(順便中伏)，而我坐響到幾次都見到有 d 係日本地盤佬咁款既人響到食野，都係白飯加湯麵。
所以我覺得應該係貪佢抵食夾大件 ... 好唔好食就見仁見智啦。自己覺得係唔好食亦唔難食既，無錢o個陣食下都無相干。

我記得你地d對話好似有異議
我再loop返先

夜晚仲有啲係飲完酒食拉麵
日本人有個講法係食〆拉麵解醉⋯⋯但咁唔會加速嘔返晒出嚟咩？

行過金龍聞都d 味係臭臭地

睇你去到咩程度架姐

個list原來一間居酒屋都冇
下期放返d入去

Ok ga, 我都係求其放晒一頁

係飲到咁上下好想食濃味野

I am very thank you

都未有人傾過神戶

神戶係咪就係食神戶牛

大阪第一拉麵

其實香港一樣好多人飲完酒去食牛腩麵，我估原因都係差唔多。

我係香港反而好少飲酒

車，去食金龍好過

有冇刺身推介？
特別係拖羅同海膽

有冇睇最近播完ge周遊關西，有間賣toro好平
派你去試下，返黎報告

黑門市場雖然貴d , 但個大toro真係好好味

做緊功課...上一頁見到

搵唔到呢間

收埋先，好長
豪快唔貴又好食，由其是佢1500定1700yen combo, 特別係佢個鰻魚壽司(anago, not unagi)

Sorry寫錯字， 富美家

冨美家
075-222-0006
京都府京都市中京区錦小路堺町上ル菊屋町519

辛苦哂樓主

天周 勁好食

toro右邊o個件係咪火炙吞拿魚面？

想問8尾manger如果我平日去應該幾點去到排？同埋如果就唔到星期6食tokyoX，仲值唔值得等幾個鐘？？？

睇前面d巴絲經驗，排其實唔洗排咁耐
簽完名就走得，可以因時間去玩。

但係如果我想食得早，唔係要比簽名時間再早到？
同埋想問下早間幾個鐘有無地方近近地可以hea???

我簽完就走番難波訓教

你幾點簽幾點食訓到咩咁急

8點4簽，番到去9點訓到10點零，再番去食11:30
真係幾浪費時間，未必人人接受到

其實夜晚價錢係咪貴 d ? 如果以時間考慮似乎食夜晚會 d 時間無咁趕…

我上次食11:30
我行返去車站附近間donut king坐左2粒鐘，然後又去左玩陣彈珠機。

正
我最想去就係呢d

btw,個茄子係咪味噌味？

巴打幾點排？

7:30

同問

果個站無咩野行，得個超市仔

咁係咪翻大阪市好啲

Thx平日定六日黎？

Updates

六

我都想星期六...不過係京都，如果miss左tokyoX係咪好on9

前菜就一杯梅汁，飲完食道好涼
三文魚、好有口感嘅豆腐
一開波已經好正

（未搵得返d 相）
之後食左沙律，勁新鮮
跟住鐵板 egg plant，mushroom，onion
終於就到 神戶牛 同 但馬牛 （試完除左油份勁多同多分別之外，其他唔識分）
重再用 d 碎牛炒埋飯
最後重話有 coffee or tea + ice cream（green tea ／ vanilla）
真係飽

因為天氣熱自己叫定可樂（其實成餐有好多野飲，唔駛叫）
點知之後黎梅汁、綠茶、麵豉湯、咖啡 ...
值得一提係蔬菜汁
本身我真係唔會飲呢d 健康綠汁
個女廚師笑住咁介紹遁埋黎 唯有盡力試下啦
嘩！講你都唔信，真係勁好飲！
成個人入左森林（可能誇張左少少，但都至少去左郊區）
完全降晒火！

唯一 “缺點” 就係ｄ waiters 同個廚 勁頻密地服侍，出出入入，可能因為我窮開，唔慣太好招呼
HK＄700 神戶牛有咁嘅環境、食物同服務
我覺得好抵

係好on9，但唔係最on9 ...
因為咁先係 ...

DLLM 完全冇係任何 sns 講過話唔開！

點解個google doc無和牛推介嘅？好少人有試？
想食一次和牛，但唔知食邊間好。
見有碗話碗話“MOURIYA 祇園“高質，但上tabelog又得3個comment同埋得3分，所以有d驚伏，有無人試過？

無限budget可以食京都三芳

同問，book 夜晚嘅話洗唔洗排？

1500hkd 以下有咩推介？可以食lunch 如果平d

Ishida同Mouriya都食過
個人鍾意前者多啲 有碗都食過Ishida

求萬兩預約方法

早餐有咩好介紹

留名

Tabelog 好似有寫

有無大阪/京都嘅推介？

好似唔覺有碗有Ishida,有無link

Sor 記錯 佢食嘅係Mouriya
其實我嗰陣去食 都有做過下research
主要呢幾間其實差別唔大 各自有fans
至少有碗讚Mouriya好嘅地方 Ishida都做到
其實睇下你邊度就腳 Ishida淨係得神戶有

Ishida我想食個日 full booking 如果個日 walkin 有冇機會食到？

想問吓國產牛premium 心齋橋嗰間同道頓堀嗰間有咩分別 我見心齋橋嗰間premium全部都book得 但道頓堀就要打電話

分數上好似ishida高d

有碗話碗去左食尽誠
好似幾正

好唔專重師傅....

其實可唔可以影埋師傅點整，佢係咁拍
我以為整係可以影件壽司

*離題
book左烏取果間和牛shabu shabu
有無人係唔係堅正？

佢有問過人地架喎

段片無左？
我記得佢食海膽定唔知咩丼了黎了去先食
基本上師傅整好左應該要即食啦

了黎了去睇真d先食有咩問題 又唔係整散你件壽司

七點半到前面有十個人

加油

實食到啦 btw 你地揀黑松露鹽定白松露鹽

爸打update下幾點食到係咪今日有tokyoX所以特別多人

另外幫手睇下有無得排夜晚，係揀時間定順落？

我諗大部份的師傅都會想你一整好就立即食

如果佢唔係拍野 佢都應該即刻會食

有 我都係揀夜晚 如果係午餐我個位已經係二輪

記得同佢講指定要tokyox就得

周遊關西都出晒街啦

遊客真係唔多 大部份係日本人
5點打後張list9成都係

1650去到等埋位見到2個香港人係門口想walkin

唔知佢地睇唔睇到 應該有排等

係點揀？順排次序定揀時間？

16:50冇na ma?

我上次食第2輪都仲有tokyox

我意思係有無得book夜晚某個時間，定一定順落？

我估無 都係順住落

見到有間立食居酒屋， 好似好正

係梅田地下街

好多人都食呢碟牛肉¥180

佢好多野食都係¥200左右

我睇大阪youtuber見過,但上次去佢未開門
Btw, 呢個商場仔有間好昭和feel又好大 ge cafe,但門口個阿伯黑口黑面，我唔敢入。

岩岩見到alfred介紹天婦羅 趁住介係關西去試下先

仲

Kenichi?
好睇 雖然唔知佢噏乜

係
條友專去西成，搞到真係多左人去o個區

成日一個人隊成支啤酒
好想去睇下佢成日幫襯嗰檔鐵板街邊檔
好多本地人圍住食嘢
唔知食內臟定乜 雖然未必幫襯

All內臟

條友

2:40個煎蛋有佢logo,仲送sticker

個貼紙
佢同個舖頭咩關係?

聽日先返去... 仲需要我既就去找數

追左好耐po 咩都做唔到 無哂心情

之前係福島區試過一間拉麵叫らーめん 小僧 , 好正!

麦と麺助 好一般
反而附近間彌七仲好食

想問下如果唔食得牛 又想食燒肉嘅話
去國產牛同力丸會唔會好奇怪？
或者有冇其他店可以推薦？
第一次去大阪

豚美
050-5868-2925
大阪府大阪市中央区難波1-5-8

周遊關西介紹，我冇去過

Tabelog啦，簡單快捷

好👌 唔該曬

I need to be in japan with my brother at three but I’m not sure if I could face waiting five hours for my brother at the airport to take the flight ✈️ that’ll get us to japan at three o’clock. Should I wait for him? I’d appreciate any help you guys could offer

Just washed my pair of jeans 👖 I’m going to hang them on the clothesline and let them dry out. Can’t wait to soak in an onsen

想問有冇巴絲行過木津市場同天滿市場？
想買水果同牛肉返民宿食去邊個好啲
同埋黑門市場有咩抵食抵買

同好！
好鐘意佢好多椰菜個湯夠清
唔會好似平時啲好濃好"杰" （濃稠）
記得食佢個辣韮菜！！！

We had fog and drizzle earlier but now it’s sleeting

關西機場走多數食佢 貪湯清清地又有菜
不過佢叉燒真係唔多好食

機場我通常都去食そじ坊。
天婦羅蕎麥麵都幾好食。

一般 又唔平

香港人多數唔鐘意食蕎麥麵

木津我上次行覺得冇乜野好買，可能唔岩日子
黑門間超市我都會去，因為多數住嗰頭，買完返酒店方便

你居然信佢

佢雖然住係日本， 佢同條女食野都成日中伏

而且佢地唔係遊客， “平”重要過好食， 唔會好似遊客咁想食好d

佢拍呢間野 叫咗個¥3xxx既set， 兩個人食， 佢自己都話唔夠飽， 見到d肉都係好一般

我都有睇佢d片， 唔係話佢唔好， 但你要知道， 佢只係搵萬幾蚊， 仲要租屋， 生活， 佢拍d食店都唔岩遊客去既

遊客洗咁多錢買機票， 租酒店， 先去得個幾日， 當然想食好d, 佢介紹比較好既餐廳， 就係梅田既壽司店， 但個間野係呢個post推介咗好耐， 佢都唔知係唔係睇呢個post佢先識得去

你見佢買牛肉都去黑門市場， 都唔知佢有冇去過日本超市， 定係因為佢之前住黑門市場， 所以淨係識去個度， 黑門貴好多喎

所以去大阪， 係唔係要跟佢既介紹去食野， 就自己諗喇

It’s a fair bet that you go to Osaka for your holiday because the yen has fallen.

竟然係咁！

咁仲有松屋同なか卯。

我搞到我呢d窮撚唔敢再講窮撚去ge鋪頭

係咪應該開個窮撚專用 po ？

或者我加返個價錢range

其實我都想知多 d 1000-2000 yen 呢個 range 既推介(拉麵除外)…

唔係咁既意思啊， 千芽

千芽你介紹既餐廳好過佢介紹既餐廳好多

好好聽既歌

我都覺得奇奇怪怪。黑門市場係比遊客架ma
佢又走去買肉

講起cheap野，我成日想試o個d擺晒一碟碟餸出黎，要用微波爐叮返熱o個d食堂。好想知係咪好似我食隔夜餸d味

其實我之前有講過京都有間叫"百"既偽居酒屋。

我自己覺得係 OK 既，無特別，可能因為日本菜本身都多呢類凍食既菜式，咪即係你平時響日本買到既便當走飯咁上下。

不過呢類格局既食堂/居酒屋最大既特點係好平，要有心理準備唔會好食得去邊。

呢本圖書館ge書幾好睇，如果有巴打唔敢入居酒屋，可以睇左學下野先

睇啲肉既色澤好麻麻地
我上次去食燒肉萬兩正好多，兩個人唔使6000yen

我喺誠品有見過呢本書
不過我上次去天王寺間居酒屋都係就咁衝入去 完全無中英文menu或者圖
都係手指指想食既嘢

入面有介紹d飲品同菜名

個作者講中左我，去居酒屋食串燒，侍應問要醬燒or鹽燒，會好容易反射咁叫鹽燒，扮內行人
佢話其實應該點醬燒先睇到間鋪風格

N撞有個 App 叫 日本食物字典，免費既。

頂住檔先都 OK 。

download睇下先

Apple人

幫你唔到…

我通常用google翻譯個app, 影個餐牌， 大部分都睇得明， 就算手寫餐牌， 都未必全部查唔到

有一次， 去呢間屋酒屋， 貪佢收零晨5點

點知， 呢間野個餐牌真係查唔到

最後我亂叫咗兩樣刺身同個小食， 我睇得明“明太子”呢3個字， 最後原來我叫咗明太子意炒

又會估到睇佢段片先去
諗住試吓 兩個人要叫兩set先叫岩岩飽
計埋份量 其實唔算平
唔係話要求好高 寧願去食力丸牛角好過
另外間難波間國產牛都一般般

攞你呢幾張餐牌學日文先

google translate無用
我去過啲居酒屋同埋燒肉店啲字係打直寫
又係detect唔到
都係叫啲有漢字既野食估估下就ok

寫到咁密有閱讀困難，淨係有酒同トリ貝就夠，其他咩都唔需要
⋯⋯梗係問オススメ係乜先啦

整個日文羅馬拼音輸入法，再加張50音圖
一路飲住生ビール一路食住お通し一路查字典

閱讀都唔掂。。。仲要考聽力？

如果店員答「樣樣都咁好食」就仲弊
跟住變選擇困難

國產牛係幾平既
但d 肉真係零雪花

大家有冇想過學日文？

要學到乜野地步先…

如果只要搞得掂餐牌，識齊平假同片假，可以手寫到落 Google translate 算唔算？

反正佢地 d 野食太多種類，都唔會有能力知道係乜，結果都係搵 Google 神。

自學可以學得識？

老實講，比少少錢學一個月啦，好多班其實第一堂教晒平假，第二堂教埋片假，第一個月已經夠基本寫晒五十音…

甚至你返 shift，抽唔到時間去讀書，買本 copy book 寫晒平假片假，都可以，不過有機會係有錯都唔知 (印刷字體同手寫字體係有 d 分別)。

不過你去到日本真係睇得明份 menu 就夠？
如果咁樣 ok 其實一個月勉強可以到下限既，我估。

我自學左50音，同埋記低左食物類d生字

50音我都識， 其他就唔識了

因為政府資助讀書個額我仲未用， 好似有2萬蚊， 個時睇過hkuspace, 但要讀完成先可以claim返d錢

最後都冇報， 因為唔知學黎做乜，對就業又冇幫助……

淨係識
1.幾多位
2.落單
3.埋單

おすすめ唔係好敢用，因為驚聽唔明

咁睇下d衫級課程貴唔貴， 同政府有冇資助， 學下都好既， 好過成日估估下

叫咗明太子意粉都唔知

1~10我都識

政府就唔好考慮啦，你既需求太低了，個資助最少好似要完成考試，你連堂都未上到 1/3 根本唔會有得 refund。

另外就係推介睇日劇【孤獨的美食家】，學下正常餐廳對話。唔知 up 乜唔緊要，聽熟背熟佢一開波既對答，又會煩少 d。

咁應該唔會出現你講既問題喎，手寫 Google translate 應該大部份都搞得掂？

靠影相 translate 就真係好易企左響度。

Google translate信唔過，直接用google search好d，多數有張圖睇下

其實食飯識50音黎google已經夠，之後就用これ大法

去睇睇d入門課程先

睇得明 + 篤手指 同好會。

食咗邊間?

我都係咁話

利申：垃圾口

梗係東京x

又唔係垃圾既，不過唔多值用一個上午去食

唔係掛
佢最神wo

我覺得manger神過成藏
成藏如果掛超過一粒鐘我覺唔太值

想知manger嗰種高溫炸法同茶記水吧炸髀有咩分別

成藏都排隊排到仆街喎

其實見到件豬排粉紅色， 驚唔驚?

咬落又無咩野，唔驚掛

我色盲，所以唔多覺佢粉紅

Manger搞到我有小小反感係個廚師一上菜，就用手執起件豬扒幫我點唔記得黑or白松露鹽。。。。我部相機都未食
同埋佢用手一手拿落黎我件豬扒又一手拿返俾我，感覺有d核突

相機食先是常識吧

我坐最角落果度，大廚無機會掂

食左八坂圓堂 對天婦羅有d改觀 幾有驚喜

正到

巴打你係咪叫左第二張相o個明太子意粉沙律？
我拼左做超級沙律，但記得你話食左個明太子意粉，所以上google search下

我18年8月去， 冇影到餐牌

呢張相上tabelog搵， 我當日個張字體差唔多， 乜都查唔到， 是但叫

12月又去大阪同老母

正喎

I recommend dining at Ramen Menya. They serve a range of broths which pleases sophisticated palates: chicken broth, fish broth, pork bone broth, miso broth and lastly spicy broth. The spicy broth is toned down to suit the palates of the tourists so you don’t have to worry about it being too spicy. Of course they too serve food adapted for their own palates. The richness of broths is outstanding which can tempt demanding palates. The noodle texture is perfect which pleases the most refined palate. I highly recommend it. BBQ Fuji is also worth trying. They serve the best quality of meat 🥩 in japan 🇯🇵 You can choose any cuts of beef you like for barbecue. I’m sure you have a discriminating palate😊Their meat texture is of high quality that pleases the most refined palate. Their barbecue equipment is of top quality as the food doesn’t stick to the grill. It’s not like ordinary grills on which you try to flip meat 🥩 and it won’t come loose. It sticks and tears, makes a mess and results in dry burnt meat. Their barbecue solved this problem.

唔係掛
可能我6點就食，食左3碟已經7788
夜d 再食左章魚燒

國產牛幾錢？散叫未必平d

琴晚到步
黎緊會係大阪留一段時間
有冇啲咩好做？
有冇又係獨居既朋友做飯腳

點樣唔同

唔知
同一碟應該係味覺變化

I recommend climbing Mount Fuji 🗻 It’s an arduous journey but the view is worth it. Obviously travelling from Osaka could be expensive. But the higher costs of travelling to Mount Fuji 🗻 is offset by the falling admission.

So cheaper tickets 🎫 offset the rising transportation fees.

啱啱個次去 食左弧柳 失望

有冇鋪頭名?

三宮站左邊
之前被爆用旦馬牛扮神戶牛賣果間

上網訂係成日都話爆
谷鬼氣我出發前三星期洗$30買 skype credit 打左個 $2電話即刻book 到

thx

想去感受下居酒屋
有冇人試過相合橋正宗屋?
定你地有其他推介
最好近惠美須町

下個月 第一次去日本
四國會去 高松 松山 高知 京板神
有無巴打食過咩好野？

大阪omakase
黑衫
鮨千陽
鮨たくま
巴打們會推介邊間？ compare過 黑衫好似幾抵？

串炸 一般都係推介八重勝？

燒肉 性價比 都係推介若葉屋？

有無啲地道既居酒屋推介？

中央市場果邊食野 值唔值得去？

唔好意思 第一次去日本 好多野問

My Japanese friend Keita and I have been wanting to go on a cruise across the Pacific Ocean 🌊 exploring new islands 🌴 for a long time but the cruise ships 🛳 we’ve looked at are all out of commission. Dream cruise 🚢 is currently out of commission by broken components and power failures and won’t be in commission until October. Costa cruise which too is out of commission for repairs is expected to be back in commission in December. Oh well 😔

好似好正咁，邊度?

想問下有無巴打去過黑杉？值唔值？大阪有無邊間omakase推介？budget 20000yen一位

力丸係咪無得單人見tabelog寫兩個起

好似間間都冇單人 我都搵緊

人在大阪發霉free hongkong

想問下心齋橋間宮岐牛 みやざき館 有無人食過
我睇d人旅遊blog d圖好似唔錯咁
但一睇tabelog得3.0X分

或者大家有覺得ok既鐵板燒都可以推薦下

巴打幾時去組隊食燒肉我都ok

利申非基

鰻 にしはら係咪一定要訂位? 唔該大家

lm 31/8 獨遊大阪

多謝樓主同各位師兄,
黎緊下星期會一個人去大阪散心,0日文,
想試下燒肉,居酒屋,關東煮‥‥連鎖既都唔怕..
‥唔想下下松屋‥‥一蘭....

有無的岩一條友入去食又唔老鑑,又有英文/中文/大圖日文MENU既店介紹下

我都準備一個人去大阪, 一樣0日文基礎
打算去下面呢D地方 都想求教

Day 1
Brunch: 立食屋台 とよ
晚餐: 燒肉力丸 (1個人其實得唔得)

Day 2
早餐: Yayoiken Namba Motomachi
午餐: 未定 (求推薦, 要去Mitsui Outlet幫家母買野, 然後去中崎町打卡)
晚餐: 正宗屋 相合橋 (0日文但想挑戰)

Day 3
早餐: 未定 (會去大阪城, 求推薦, 住惠美須町附近)
午餐: 春駒/奴壽司
晚餐: 鬪雞 八幡筋店

Day 4
Brunch: 麥と麵助
Early Dinner: 黑門市場
返香港

鬪雞 八幡筋店
好似唔serve外國人

頂 好想試雞刺身

感謝

想問一下 Rinku outlet 附近有咩好野食推薦？

有英文/中文/大圖日文MENU?

喺大阪京都散心食咗呢啲

想去ge餐廳，就上tabelog備下課

入到去俾圖俾侍應睇？

睇左查左menu有乜，到時咪指住menu嗌law

仲有 Google Translate 可以幫手
Tabelog又有圖

Manger強烈推介食有蝦個set，隻蝦暫時係我人生中食過最不得了既

Manger大家都係朝早(9點10點左右)去落名 之後去行街?
晚上食 大約幾點去好

我嗰日8:30am左右到，朝早時段已經有5-6個人填咗
我食夜晚，填到第二個格，但自己揀7pm食，但等到8pm先有得食

預計星期日一個人到大阪 有冇巴打推介一個人燒A4/5和牛既餐廳 叫餐或放題都得 近心齋橋

想book呢間祇をん う桶や鰻魚飯，但用過幾個apps同tabelog都訂唔到，係咪只可以打去預約，但我又怕我唔識日文唔做我生意

請問係邊間？

自膠
岩岩google 左間鋪叫manager

我上次都特登叫左隻蝦
真係好好食

國難當頭 請吹水都善用不推文

我十月都諗住去依間食, 我打算叫酒店幫手打去Book

有點普通呢間鰻魚飯

駛唔駛留電話? 定寫左個時間到時返去餐廳等就得?

有位畀你寫電話
但夠鐘返去其實就得

ok thx

我唔食拉麵，屋企人唔食牛
除咗壽司仲有咩好食
我餐餐都想食壽司係咪好過分

19/9 自己搭凌晨機去關西機場 屋企人5:30pm先到 一條友食乜好呢

19/9（星期四）道頓堀/心齋橋dinner

20/9（星期五）通天閣、（豪快 立 lunch)、黑門市場行吓
之後過京都 行衹園、花見小路，再去長次郎壽司
一日食兩餐壽司

I heartily recommend that you should try Ramen Menya in osaka. I remember the table was sticky maybe because the staff forgot to wipe it up so I asked them to wipe it up. Later I spilt a bowl of soup all over my shirt so I had to wipe up the spilled soup🤣 I had a nice chat with a lady sitting at a nearby table who told me in centuries past a whole village was wiped out by a catastrophic earthquake. Fascinating. When I finished my meal u wiped my mouth on my sleeve lol and a tissue. I remember a decade.ago there was a protest where the protestors clashed with the police in osaka. I saw it on NHK then. I thought the police were not tough enough. All thr riot police were holding a shield in one hand and a truncheon in the other hand. In this way you can't really fight the protestors and arrest them since you have no free hands to get hold of them. That's why it took four policemen to catch hold of one demonstrator. From a fighting perspective, some of the riot police should be holding just a shield, some just a nightstick, the other both. And all of them should be trained on how they fight when they're holding just a shield, holding just a baton and holding both. It was complete chaos. I didn't think Osaka had ever been so disastrous before. The police who I wholeheartedly supported only used tear gas in an attempt to disperse the protestors which was utterly not enough. The police shouldn't have been afraid of being criticized for using excessive force because this was utterly not the case. Firing rubber bullets and bean bags at the demonstrators was necessary, lawful and appropriate. Those who sabotaged the nearby buildings and the railings should've been thrown in prison. The United states had already imposed trade sanctions on japan at that time. The then US president said he would take punitive action against japan if the police there used excessive force. Japan was afraid that America would toughen punitive import duties still further on alcohol, agricultural products, food and clothes, and worse still they would convince the other nations to impose international economic sanctions against the country. Of course the downside was the costs of the products in America which they had imposed import tariffs on would rise still higher. The economic sanctions against japan wouldn't be lifted until the then United states president's term of office expired.two hears later. The next day everybody was warned to stay away from the place because there would be violent clashes but it turned out to be a false alarm. There were half as many people on the street. However as long as you kept up with the news and stayed away from places where there were protests or was safe in osaka. In the same evening a bus crash killed sixteen passengers. Detectives assigned the blame for the bus accident to a hailstorm and heavy snowfalls-and then a brutal murder took place in the capital. Detectives assigned jealousy and hatred as the motives for the horrendous crime. There's a pageant of which the final round will take place in osaka next month. I would've thought Aiko seems highly likely to enter the final round. My friend Joe has received a commission to compose a waltz for the pageant as one of the contestants will be showcasing her waltz dance whjxg we all can't wait to see. Let me offer Joe my congratulations for having accepted a commission for a waltz from the pageant as it's a rare opportunity. I too endorse the congratulations to my friend Fumi on having progressed through the preliminary round. She's a contestant in the beauty contest and I won't be surprised if she progresses through the semifinal.

西餐

真心咩

想晚餐食燒肉 上網去間餐廳BOOK見到至少兩位起 咩意思WALK IN有冇可能有位

下個月成家人去 有冇食蟹地方介紹？

有可能

魚屋ひでぞう 立ち呑み店

抵食

立ち呑み あたりや食堂 なんば店

呢間個鮑魚唔錯

但上次成間野一路食一路睇阪神虎
可能棒球一打就可以打成3粒鐘, 去到6局戲肉老闆轉台睇松子

問左燒肉力丸 1個人walk-in有機會
你咩日子去?

衣家夜夜地係心齋橋呢邊，想食飯有咩好推薦

10點全條街都係人你驚無嘢食咩

京都嘅話有冇邊間專食小食加杯茶個景又靚嘅茶屋推介下

zen cafe

係唔知有乜好食食左拉面幾日食到怕，想食下飯

就係呢啲 thankssss

結果食左咩？

我都係，見到book只少2人，book唔到只可以walk in撞彩

TLDR

結果去左溫野菜打邊爐啲菜仲好食過啲牛，好彩冇叫最貴個個set，食菜多過食牛

Btw,心齋橋呢邊有咩好野食推介下，有時玩完太攰都唔想去太遠食

唔嫌貴可以去カニ源
有6-7L松葉蟹腳食，任食

毛蟹，油蟹，帝王蟹就要去蟹料理店

京都かにや 要指定食鐵板燒果層

燒肉、居酒屋

食和牛有D咩推介

大阪燒有冇推介? 京都大阪都OK

通天閣樓下d炸串好撚普通

我都覺，早知食其他嘢好過

中伏
松屋個價反而個心理平衡番
冇乜特別既炸串收3000幾

奈良有咩好野食？

求救：
有無咖喱（有埋唔辣）同天婦羅推介

唔好食點解仲食到3000yen咁多？
Set黎？

係 set+酒

去完大阪，金龍好好食，排咗好耐囉！！

有無人粗略講講個d美食附近有咩景點

大阪有咩居酒屋或beer house 介紹？
京都懷石又如何？

今日中午食完花丸軒
好咸 咸到要係咁飲水

太長唔quote...

花丸軒個人覺得真係小咸，但個豬軟骨

利申：食開濃味拉麵

大阪河豚有無料

森之宮站（大阪城附近）間得正烏龍面，我覺得好正

想知+1

雞肉刺身，有無推薦邊間好？

試左若葉屋 個老板幾nice 同好多街坊好熟咁

有冇清Bar推薦 除左CUE'S

我11月尾去

我今晚出發

玩得開心啲，等你分享

Thanks

食完千里 個麵係全場亮點 用靚清水涮真係好奢華

あぶりや 國產牛燒肉

日文網站可以網上預約，當日預約一定無位，早預約會多D時間揀
用英文名，最少預約2人，852+香港電話號碼，電郵
識日文可以去Hot Pepper訂，訂枱後有積分，之後再訂枱可當錢扣
試過去偏少少分店及剛開門的話可以walk in，一個人食都無問題
小學生以下及50歳以上都有價錢優惠價
Hot Pepper內有優惠券show俾待應就可5,000円包飲料連稅
D肉唔太肥，肉質唔錯，第一次由待應落單，之後可以用平版下單有中英文，待應很主動提議換燒肉網

焼肉力丸 D肉較多油脂，食幾舊就會開始漏，室內好大油煙食完好大陣味，有唔同價格選擇，有平有貴，試過晚飯時間walk in都可以直接入座，離座時見佢個訂枱板都幾爆吓

兩間燒肉放題肉的質素都唔錯，而且300蚊內的價錢真係好抵食
如果環境及招呼的話，肯定係"あぶりや 國產牛燒肉"好D

有無其他燒肉放題介紹???

想請問唔相對平價燒肉放題推介🤑🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️
（我唔中意食肥肉）
感謝

軍雞十番係咪要兩位起？
我見網上book位無一個人揀

請問一下樓主介紹戈間 鮨たくま 洗唔洗好早book架？
想book位 但個網要日本電話同日本名。

利申：第一次去日本 ，毒遊。

想問下係咪京阪啲餐廳都可以一個人去？
以前聽講話有啲要2人或以上先俾畀入
依加仲係咪都會
黎緊一丁友去旅行 唔想日日松屋同拉麵

多數好似係2個先比book
一個人可以walk in

同問~

咁都好
最驚去排完話一人唔受

可以叫reception幫你問下

唔係我介紹，我做summary only

知道了，不過都唔該你先咁我到日本先book la

啱用，thx

留明先
12月去

請問近排有無乜野推介既家庭式餐廳推介呢？

唔係 薩利亞/Jonathan 嗰一類，而係類似香港既茶餐廳嗰種。

唔係好明hotpepper張優惠券
正價3580yen,加980任飲
稅10%
張券平左16yen?
定我理解錯

［國際線］去旅行都可以做文宣！！！外語五大訴求整合！

可能我垃圾口,早排試完八尾 Manger覺得都係OK
講返餐飯先,個晚叫左個豬扒炸蝦SET,個豬扒有少少overcook比較鞋口同冇乜肉汁,但都算好食既,係冇乜驚喜囉.至於隻蝦都係不過不失,隻蝦肉質偏霉,但我覺得已經比豬扒好食.
成個SET最有驚喜反而係個麵豉湯,佢應該加左少少花椒係入面,有少少麻麻地,幾開胃.
BTW,師傅比人既感覺係唔憂做,唔多想做遊客生意加上坐得都好逼下,成餐飯總結黎講唔算太好既體驗

垃圾口x2 我都冇乜驚喜
我o個次service ok

炸豬排除左magner有冇其他介紹？見magner要一早去排隊拎籌，有d卻步

epais 但要提早book

近市區銀呈都可以，佢燒豬比炸仲正

有無食過三嶋亭？ 質素如何？

各位想問下食蟹有無好推介? 香住 北よし定係網元好

質素好，不過 lunch 唔係咁易訂到。
夜晚好貴。

O咩D 超市？

我之前去錯左o係個商場ge角落位分店....好難食

三嶋亭 大丸京都店
075-211-8111
京都府京都市下京区四条通高倉西入ル立売西町79 大丸京都店 B1F

千其唔好去左呢度

無留意佢間分店，因為本店除左食佢既壽喜燒，佢既古式建築都係重點之一。

八掛問下，分店有無人幫你即場煮？

雖然有排都未有機會再去日本，都要上 tabelog update 一下自己 d bookmark 先。

我呢間冇
佢仲有令一間高島屋分店有

無人即場煮，自己好難發揮到最高水平…

所以我都係決定下次去日本吉野家食就算啦。

吉野家すき焼き係我必食

有人煮，八月去完

大熱天食壽喜燒，熱到著火喎…！

上次得十度，落住雨去食，食完可以只著件 Tee shirt 走人。

你估真係有咁多個胃咩…

無辦法，要返學⋯真係囇到仆晒街

高質留名

去過一次 啲嘢好平
感覺上好似開倉超市

我o係呢度買手信

如果三嶋亭our budget
Moritaya 點睇？

Out budget

其實黎緊2日京都2日大阪，一家人去
Plan左想食

京都
壽喜燒：Moritaya
饅魚飯：祇をん う桶や う （想食呢間但要bk位，但個人就唔想咁早bk，因為驚行程、天氣有變去唔到就麻煩，酒店話如果bk左唔去都有機會要收錢，うなぎ屋 廣川 都係要bk，京極かね就因為以前食過一間係東京既玉子饅魚饅好伏有陰影唔考慮）
沾麵：吟醸らーめん 久保田

大阪
蛋包飯：浪花オムライス
雞白湯拉麵：ふく流らーめん 轍 （睇有碗話碗介紹）
壽司： 魚心、函太郎、豪快邊間好d? 聽人講如心大件，函太郎好食但貴少少
大阪燒：應該千房

如果方便，可唔可以比人意見
另外想問下有一個屋企人想食蟹，但其他人冇咁熱愛，有冇餐廳係出名食蟹，又有其他選擇？

豪快唔差但唔係特別高級，唔好抱太大期待過去。
但價錢唔貴，唔使排好耐係優點。

最鐘意唔洗點排其實都唔洗話特別高級，中上都ok，豪快3間tabelog 最高分，函太郎竟然最低？

函太郎9月頭食完幾鍾意

嗰次平日12點半去到唔使點等

有冇人食過 祗園四條 間 ぎおん 天ぷら 天周 ?
LUNCH 有炸星鰻 炸蝦丼食

食過覺得普通

一月去大阪+東京 有無邊間鐵板燒推薦
唔知點解上tabelog睇親d鐵板燒都係得3-3.3分

第一頁應該有幾間3.5

有乜一人前 餐廳推介

木津市場入面多唔多即食野？

好似得普通燒肉 我想食有人整埋畀我食個種鐵板燒

好少

咁 唔去黑門既話 去邊個好
本身都諗住木津

蝦同鰻魚都好大件，食落係唔錯但唔算必食之選，屬於抵食夾大件一類。

想掃街就唔太岩你，因為都係想舖頭坐低食為主，本身諗住食海鮮丼/鰻魚飯，不過今日去到後者冇開，前者好多人排隊，所以走左

鰻魚飯幾正，上次想試埋隔離間魚生飯但係無時間

諗住過兩日返去食兩間都係2xxx yen,抵食

有冇邊間食刺身丼嘅推介黑門市場以前去過感覺有伏

Moritaya 木屋町環境係咪特別好？
我見本店都有得網上預約，但木屋町分店就冇

川上商店鰻魚

早幾年去大阪bookmark左鰻 にしはら 同屋企人突登坐的士去點知嗰陣時唔識無book位 好彩佢最後很俾我買外賣 係附近個公園9hea左好耐
佢成為我近幾年唯一一個食完之後會覺得 嘩屌 好撚好食 好食到變成生存嘅動力

大阪留緊學
好多野想食但自己一條友去好似好怪

新手留名
多謝上面咁多巴打推薦 好多都好似好好食
我一月都會同friend去大阪，如無意外應該都會食幾間上面既餐廳

預告：之後返黎(定Live好?)應該會寫下遊記，希望各位支持下啦到時

留學食松屋啦

食河豚有沒推介

我都想知 天王寺個間定黑門市場玄品

河豚唔好食 又貴又無味 唔值呢個價錢
我寧願留錢食海膽

有無咩outlet去得過

請問各位 近難波 日本橋 有乜一個人歡迎既 美食推介

金龍拉麵？

網元 上星期我自己一個人一間房

要book位嗎？

12號打住風（雖然只係落大雨）去麺や福はら
結果

唯有照殺佢沾麵..

噢不過真不概係大阪TOP 3.86唔係主力都唔失禮...

剩係個麵攞到咁靚咁易夾都冇幾多間做到
口感當然都唔差，個湯就印象唔深好似冇乜太大特別

但下次我點都要試返次主力雞醬油...

要上網book位 唔係特別好食 一般囉
服務態度好

嵐山間廣川今年連必比登都入唔到

去左臨空城好撚廢

上機前好去處，附近仲有個大型超市

原來我問錯post 想隔離首爾post問
8月尾去咗臨空城 & 大阪鶴見個個
後者好啲 買到多啲
臨空城係上機前好去處 但走咗去夾公仔

有冇人試過京都間ホルモン千葉？好高人氣咁

鐘意食內臟？

唔太好內臟
但2千5yen個個set睇相好正

我睇到主要係內臟黎ga wor

ホルモン即係內臟
你去間專食內臟嘅餐廳話唔鍾意食內臟係咩玩法

金龍係集體回憶，大阪必食

我有GOOGLE過,我都知佢係主要食內贜
但我係見牛肋骨.排骨都有,咁就唔係純食內臟
所以先問下有冇人食過

金龍good

求一人燒肉

想問點解國產牛燒肉，咁早收檔?

有無爸打有食過敍敍苑lunch set
質素值唔值俾3千幾yen？
Thanks.

木津係買生果？

我都一月去
想問下京都車站拉麵小路 有邊間推薦

留名 遲下去

講真個句冇
其實間間都好普通（雖然日本既普通都已經可以搞掂香港八成）....而且好多都連鎖黎

價錢贏哂香港就肯定

木津係賣下蔬果 魚 海帶魚乾果d
有間大超市可以買食材 (買咗包成500g的飯素

兩邊出口有3-4間細餐廳(10個位左右)食魚生飯
但係自己覺得個飯一般 (暖飯底 我prefer凍
無記錯 2500¥ /餐

上星期都有去 中拖羅係好食

睇過價錢大概1000jpy up

我o係日本未食過一間我鐘意ge拉麵
唯一一間鐘意，岩岩去完都覺得唔同左味。

咁香港都應該冇

有冇人試過咩味

嚟緊去大阪想去神戶行下 有冇人有lunch食神戶牛推介？

モリヤ

Ishida

尋日去食, 湯麵普通但沾麵超正, 值得去食

臨空城真係好撚廢, 諗住冇野買都可以買杯godiva 雪糕, 點知乜都冇

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

【行動Post】11月活動集合：拋磚引玉

力丸 國產牛呢d一個人食 洗唔洗book位

萬博係唔係 outlet ?

book定好啲次次去親無book都只係得返啲夜嘅slot

同埋呢d佢比唔比一個人食

google似係商場

想問下大阪京都有冇啲懷石料理可以推介下 ？

其實大家點book日本餐廳

想食蟹（刺身&鍋）有咩推薦？

かいせき定かいせき先...
食錯會屌出聲架喎

???????

咁其實大阪有咩outlet係推薦...
個個outlet都俾人踩到地底泥

最後有無一個人去力丸 我都係一個人去 諗緊上唔上

神戶垂水outlet, 我覺得算幾好, 同埋有個景幾靚

公園黎, 對面有個expocity 商場

夜晚好正！

除左拉麵，難波有冇d凌晨都開緊既宵夜推介

呢個早兩三年去幾好
去開姬路/明石大橋 好順路
宜家就唔知喇

都係鳥貴族。

今日行完， 幾多嘢食， 幾多嘢行， 但絕對唔係outlet

我個次plan搵過大阪城唔知邊條線個總站係鶴見outlet

未打完
所以我原本plan去完大阪城之後搭去總站行埋outlet
但個outlet設計穿窿所以會淋大雨

問嗰位可能自己都分唔出，求其嗡幾間畀佢啦，咩飯田緒方富小路山岸嗰啲，再唔係未在一定夠飽

終於有人知我講乜

かに屋，無撚得頂

咁搞笑...
人在大阪,去見識下

有冇包膠

大招牌, 好似得10個位, bar 台, 谷野九丁目落車, exit 3 一出過馬路行多幾十步就到

星期一至四佢地有落場, 五六日冇落場, 直接開1100, 收2000 / 2200

我地咁岩坐bar 台係望廚房, 2個煮麵, 阿妹洗野拎野, 仲有個帶位兼撿野

囡囡食鹽味沾麵, 1000yen, 冇撚得頂

雞白湯果款沾麵都好正
佢呢款麵真係好彈牙好好食

搵日去食 但係唔識日文

咁應該係雞白湯喇, 因為得一款沾麵

駛撚識日文喇, 篤下手指咪得, 同埋佢地有中文meau

多謝巴打分享 下個月去試吓
沾麵面同湯麵差好遠？肉係咪都係半熟雞叉燒？

有兩款，雞白湯另一張紙

冇記錯兩舊都好似雞黎, 湯麵都真係幾普通, 麵質都唔似拉麵, 如果你一個人就食沾麵喇, 如果2人, 你唔介意咪試埋湯麵lor, 我就真係覺得麻麻

4號去大阪
想問當地氣溫如何？
日夜係咪差好多度？

第一次去
睇天氣好難揀衫褲

唔該晒先

留名準備去

依家日頭最少長袖 夜晚要厚少少風摟
唔夠既話 即去uniXXX 買HEATTECH Ultra Warm
平香港一半

我就一件短T

神户有冇壽喜燒/大阪燒推介

I heartily recommend Ramen Menya near Osaka station. They provide a range of broths to please sophisticated palates including pork bone broth, chicken broth, fish broth and spicy broth. The spicy broth is toned down to suit the palates of the tourists so you don't have to worry about it being too spicy. Of course they too serve food adsoted for their own palate. The richness of broth is outstanding that can tempt demanding palates. The noodle texture is perfect which will please the most refined palate. I thoroughly recommend it.

其實點解你咁多個reply都係in English好有風格

想問下E到可唔可以講京阪行程

想問有咩店啱毒撚一個人去

點解唔講得

求大神指點 8日7夜

DAY1 21:00到市區>>...道頓堀行街 後回酒店

DAY2 0900 去ROUND1千日前店>>>中午美國村Red Rock牛扒丼11:30>>>Harukas300 阿倍野HARUKAS本店 >>>串炸.燉牛筋 八重勝回酒店

DAY3 0500起身出發去USJ>>>2000國產牛燒肉回酒店

DAY4 神戸/奈良

DAY5 淀屋橋站京阪本線 京都 伏見稻荷大社[伏見稻荷站]>>>清水寺[清水五條站]>>>二三年?>>>八?神社>>> 河原町商店街...錦市場...錦天滿宮>>>新京極商店街 >>>可能去永旺京都店AEON MALL KYOTO[東福寺站] >>>回大阪[淀屋橋站]

DAY6 大阪城御座船>>>天守閣>>>幻影博物館>>>大阪天王寺動物園>>>通天閣>>>咲洲宇宙塔展望台>>>天保山大摩天輪>回洒店

DAY7 大阪生活今昔館>>>>>春駒壽司>>>之後未知>>>梅田藍天大廈空中庭園展望台>>HEP FIVE摩天輪11:00-21:00

DAY8 木津市場 之後未知>>>預計2000到kix

飛田新地
不完美 可接受 要改善

唔去黑門市場？

帶住成家人去唔到
黑門市場去過搵笨染

係唔知第四日去邊 同去京都嗰日夠唔夠時間行

USJ你有冇設施pass同咩日子去
入場其實真係唔駛咁早

神戶唔知
奈良其實花到大半日only

你京都行程都幾多一日都未必搞得掂仲要交通時間
唔考慮住返晚？最佳就係奈良/神戶完過去

DAY6一樣真係好唔肯定你夠唔夠時間...
反而DAY7似乎時間幾多，不過你呢d地點同景點又好難調...

USJ冇pass 1月1去 0200-2100

奈良想半日之後未知

DAY6 DAY7 咁會唔會好D

起身 0900
大阪城御座船>>>大阪城天守閣>>>幻影博物館>>>大阪天王寺動物園>>>1700梅田藍天大廈空中庭園展望台>>>HEP FIVE摩天輪11:00-21:00

DAY7 1月5 星期7 大阪[大阪週遊卡]
大阪生活今昔館和服]>>天神橋筋商店街>>>春駒壽司1230>>14000Ramen style Junk Story沾麵>>>天保山大摩天輪>>>咲洲宇宙塔展望台>>>>通天閣>>>>去大阪新梅田食道街 {はなだこ章魚燒}

1月1號又冇pass咁真係冇乜計

週遊卡你最好計下數圍唔圍到本，感覺有d微妙...
而且望落好似用係day6仲抵
好似咋我冇真係計，因為我都只係八成去過
一係乾脆買兩日，但要留意兩日券某d鐵唔用得

週遊卡要再研究下

我USJ買咗C 應該日日都咁爆

有啲店淨係可以打電話, 你地係點book位架平時?
同埋Visa白金秘書係咪無咗??

邊度食先

原來巴打都係跨年去大板

勿相認
Bt你男定女

男
希望到時有命去飛田新地

仲去飛田新地

曾經提出過自己行幾個鐘 講完之後俾人鏟到上天花板

你諗住嗰日幾點去1/1

心齋橋時計台pancake

北極星蛋包飯

未plan
諗住1/1掃福袋

上網睇過 都幾難買 好多人爭

神戶，京都有無壽喜燒介紹

ぼっこ志

你地又係1/1去大阪京都?
我自己都係,不過我1/1至5/1係京都,5/1至13/1先大阪,
利申：毒L

岩岩去完大阪

梅田藍天大廈空中庭園展望台 真係好靚
去完呢個 咩 摩天輪 通天閣 比較下 差好遠

幻影博物館 好細 浪費時間 又無聊
動物園 又係好麻麻

反而大阪水族館 幾值得去

去咁多日

無野做,同埋都抵,機票+酒店$5800

幻影博物館通常係上阪城有周遊券順便...
比錢真係

見佢俾錢個魔術好似好正

如果去大阪水族館 會連埋摩天輪 咲州一齊去

巴打都係自己去?

想問心齌附近有無好食烏冬介紹

日本新年去好多人
所以揀遲多一個星期先去大阪
唔知有無筍野買

新今宮附近有冇好嘢食

萬兩 全日文餐牌 只知食推介 但仲有咩介紹
一人食？食左幾多樣？

隔一個站 去大國町好似好啲

梅田章魚燒賣到走稅

有

有冇人識日文同打到日本電話可以幫手訂餐廳

想問下 高島屋七樓的三嶋亭 同 本店 雖然同一間，係唔係味道差好遠?

之前食過本店 , 今次安排行程都會再食. 但今次同樣會去高島屋搵食,見佢又平D 又多D機會有位 , 如果一樣就會考慮係高島屋食, 唔同就搵酒店幫手訂本店.

隔幾日去 唔帶羽絨 着heattech打底夠唔夠做

朋友依家在大阪 佢話長袖TEE+風褸+頸巾都OK
不過有落雨

依家訂一月都爆曬

夠，上星期去，琴晚返
都係一件普通打底，一件tee，加件普通外套搞掂
怕凍就帶件厚小小嘅外套

難波有冇蟹放題介紹?

misono依間鐵板牛值唔值得去食?

我都有係tablecheck到book左1月
雖然未食但我睇條款好似係到時先比錢 要填信用卡係怕你放飛機到時可以係你信用卡扣

京都有冇邊間懷石料理推薦？

大阪倒數會去邊

唔係話人哋好靜咁渡過咩？

唔清楚

大阪京都年末年始開唔開?

本店唔係可以上網book咩

高島屋平好多
本店上網BOOK 要萬4 YEN 起跳, 搵酒店BOOK LUNCH 食差少少但平一半

去高島屋lunch walk-in 得唔得？

關西食和牛有乜推薦

大阪魚屋台 好唔好食

任食？啲牛好似好正

錯post

邊度有正既鰻魚飯食

梅田有無拉面介紹

大阪有間細店叫endo sushi 勁好食
唔好卡正lunch time去 好多人排隊
山卡拉 近海所以d魚生係隔離攞貨好新鮮
好多人特登搭去個度食

大阪有冇cafe推介？

宮崎牛係這間?

之前去宮崎食唔到
宮崎個間去高分
但這間好低
食午餐定晚餐?
多唔多人?

係e間，午餐
我都唔明點解咁低分(不過睇返原來Yasubee Dotonbori 咁高分，有時真係信唔過d 分)
我係啱啱開門第一個客入去
食食下都開始多人但唔full,唔洗排隊個隻

求大阪黃店

日本興呢啲咩

有冇平民價少少既關西風壽喜燒介紹

暫時只搵到一間

想食海膽飯，請問有冇推薦預2000-3000円

我貪就腳都食左依間 唔差

大阪有冇邊間一萬yen以下既鐵板燒和牛推介下

呢餐要幾錢??

国産牛焼肉食べ放題 あぶりや

呢間好一般

lm 2月去

係，唔會再去
燒肉一定揀其他

依間其實應該算平

我覺得好正喎 雖然而家改咗用tablet落單

抵屌過去食神戶牛

之前啲staff 會跪喺度同你落單
我都覺得好正 可能未食過更好
上面啲巴打有無推介

有冇巴打有食過 鮨千陽

見佢又平又一星

萬2 比1個人食

京都大阪有冇邊間親子丼推介我見心齋橋有間好似話唔錯 但係睇圖好似有啲伏

d staff幾正
d牛其實好一般, 全部都無咩脂肪
不過任食係咁

ひさご （京都）
N年前睇日本綜藝節目介紹時mark低
不過到而家都未有機會去試過

好想去日本食

燒肉任食嘅話
我學校附近有一間2600yen包稅包埋嘢飲任飲
最平呢個set 種類比較少 ( 有貴啲 )
但係已經包和牛扒 勁大塊又平又勁好食
じゅじゅ庵

推

咁勤力推

請教下咁多位師兄
如果六月尾去大阪同京都
五月頭叫酒店訂以下餐廳訂到機會高唔高
1. 壽司處 廣川 (omakase dinner)
2. 祇園 佐佐木 (lunch) / 京都 未在/前田 (dinner)
同埋如果十一月中先去五月訂成功機會高唔高
如果疫情完結咁就可以六月尾上如果唔得就十一月尾先去

Btw 十一月尾食懷石係咪有新鮮蟹食

大阪住Ritz Carlton Osaka
京都住Ritz Carlton Kyoto

未在/前田唔太使諗
通常一年起跳
蟹十一月係開始有但唔一定
廣川應該唔難

好想試呢兩間
如果大阪柏屋呢
其實最想去祇園佐佐木/前田因為有counter seat 可以睇師傅煮
但係又唔係好想去露庵菊乃井因為已經食過幾次
有錢就去食嵐山吉兆

富小路上網睇好吸引
但係好似話好難book

如果book 到十一月尾有蟹食可以帶枝krug 開
順便慶祝生日